其實邊撚個on9講北歐係行社會主義/馬克思個套

笑撚死我

1. 蘇聯同中國唔係真正嘅馬克思主義！真正嘅馬克思主義從未嘗試過！
2. 北歐嘅成功係證明馬克思思想嘅成功！

自打嘴巴。

呢啲on9仔死去北韓算啦，影衰香港

但佢地認同社會資源要合理再分配

人地成個北歐西歐都反馬克思/共產，但你竟然同我講北歐行共產

邊個政府唔係咁行？
你睇下人地gdp per capita 先啦

北歐當年反共超勁
一個芬蘭兵殺一百個蘇聯兵

最記得Molotov Cocktail
雖然Soviet 贏左，不過死好撚多人，可以叫慘勝

蘇聯之所以停戰係因爲死亡慘重
芬蘭就係因爲子彈射盡
最後芬蘭俾咗十分一個無用嘅森林同埋一個城市畀蘇聯

聽講當地芬蘭人個個都因為咁離開呢d地方

北歐果套係受馬克思啟發而演變出黍
唔係行馬克思果套

次次講馬克思嘅 post 都係有一堆人冇睇過馬克思啲書就鳩up
連我哋平時講開嘅馬克思主義、社會主義同共產主義有乜分別都未必up得出

馬克思主義、社會主義同共產主義有乜分別, 我就真係從未聽過你班柒頭up得出啦

唔好講UP唔UP先, 做啦屌你老母！

你班仆街話馬克思未真正做過, 咁你去做囉！

你地DO RE MI FA 4條柒頭, 拿晒自己全副身家出黎共有, 然後每月收入都部拿出黎共有, 然後按需要分配啦！ 你地DO RE MI FA 4條柒頭試下玩一個月馬克思黎睇吓, SHOW比人睇下有多幸福先講啦！

社會民主主義=/=社會主義

香港人 : 左翼咪社會主義囉

HKU E&F marxist economics (6 credits) 讀過未呀?

我就從來未見過你班柒頭up得出啦！

呢個真
屌你老母一味話人up唔出有咩分別，又唔講下自己見解，咪又係搏人唔識嘢
我而家大返你哋班共仔轉頭呀！你講下馬克思主義、社會主義同共產主義有咩分別呀！
睇下分析得有幾撚獨到

The Swedish economy is performing well in comparison with other Western nations. Before, the country’s economy was sometimes dismissed as ‘socialist’, but now it is held up as an example of capitalism done right.

拿，講明先，我支持政府積極干預下嘅資本主義嘅。再加上我冇讀過你個 course，而且我又唔似有啲人咁，我冇讀過哂馬克思寫嘅所有書仲要追埋佢啲書信同報紙上寫過乜，但都叫讀過下。

但我都試下簡單概括咁講一下。

講咗我地平時講開嘅社會主義係咩先。社會主義呢個 term 唔係馬克思發明，但總知就係公有化啲 means of production 咁樣。而時至今日佢係一個好廣泛嘅 term，向左傾都會比人叫社會主義。最經典果個例子就係奧班馬搞 Obamacare 果時比人屌佢係社會主義。而美國大選民主黨提名戰果時 Sanders 就以社會主義嘅名號參選。但 Sanders 對比起歐洲班民主社會主義(特別係法國同西班牙)係已經算好右。當然北歐果隻叫社會民主主義，甚至連出賣義士同叫學生收皮嘅社民連都...

然後再講下馬克思主義先，我認為一般講緊係唔包括辯證法果啲野(因為你周圍同人講乜鬼野正反合果類野嘅話你應該會以極高速度冇哂朋友)。所以我認為一般認知下最多人討論都係屌下資本主義、class conflict approach、同埋堅持行革命路線咁樣。

而我最想講馬克思成日食「無產階級專政」呢隻死貓，呢點相信都係點解咁多人憎馬克思。以我所知馬克思係冇乜點講無產階級專政，反而有講過資產階級專政係乜，就係當代有錢佬嘅議會系統(有深入了解歷史就知真正普選係打完一戰之後先有，之前個議會制度係有資產同性別限制)。如果跟返個背景了解，我相信所謂無產階級專政係建立一個屬於窮人嘅議會，沒收哂有錢佬啲財產或者殺哂佢哋。當然呢樣野有好大討論空間。

最後講共產主義，一講到共產主義一般就會分兩部分人，一部分人講係蘇聯果成個共產世界果套，一部分人就講緊淨係計馬克思嘅所謂「真正共產主義」，呢個就係點解我話要知個分別先討論嘅原因。

因為馬克思同當代嘅人對革完命之後點實行其實冇乜點描述，再加上到俄國革命完之後個世界已經唔同咗，開始有需要知識嘅工種出現，所以列寧要改同加好多野先真正 run 到個國家。最慘就係列寧辛辛苦苦革完命搞選舉最後選輸咗 ，就係因為咁所有共產國家都冇真正嘅選舉。之後仲要包埋 Stalin 同毛魔搞果啲痴線野。所以一部分人講嘅共產主義係加埋集體主義、冇民主同極權統治果堆野。

所以到最後其實三個 term 都用到好廣，如果唔真係講清楚係冇得討論。就好似啲人一講馬克思就屌佢搞堆極權國家出黍咁，真係差在屌埋佢搞猶太人大屠殺。因為希特拉講過佢自己果套同馬克思果套係冇分別。

從來網上講馬克思嘅人都有好多人唔支持搞社會主義同共產主義

只不過佢套理論野過癮同埋對自己貼身，就好似FF下如果將來AI同機械人可以取代到社會上大部分工作嘅話會點

馬克思主義同社會主義個定義闊過西隧，唔qualify左先根本係口同鼻拗

啓發？伯恩斯坦笑而不語

列寧/史大林屠殺無政府主義者不違願力